# Telegram бот для отправки вопросов в 13 сектор "Что? Где? Когда?"

## Как пользоваться?

Бот в telegram => [@send_question_to_13_sector_bot](https://t.me/send_question_to_13_sector_bot)

## Архитектура бота

### Старт работы
Бот сейвит город и имя пользователя в базу при первом знакомстве.
После этого есть кнопка отправить вопрос, запускающая флоу задания вопроса.

### Флоу отправки вопроса пользователем
Это форма с валидацией полей. Валидация полей взята из страницы с формой на 13.tvigra.ru.
После отправки, вопрос сохраняет в базу, с датой сохранения. А пользователь получает ответ с подтверждением и стикер.

### Отправка вопроса на игру
Когда начинается очередная игра "Что? Где? Когда?", бот начинает отправку вопросов.

Из таблицы с вопросами выбираются все те, которые ранее не отправлялись. Каждый вопрос ставится в очередь на отправку. Эта очередь отправляет по 5 писем за раз, чтобы не перегружать сервер первого канала :)
После успешной отправки всех вопросов бот также осуществит отправку уведомлений пользователям. Какой-нибудь стикер.
Затем для всех вопросов будет установлен флаг отправки.

### Отслеживание начала игры
Каждый день в 21:00 бот дергает [страницу](https://www.1tv.ru/schedule/) с телепрограммой 1 канала. Затем парсит эту страницу в поисках времени начала "Что? Где? Когда?". Если в программе есть это время, то бот заводит задачу, которая будет выполнена в указанное в телепрограмме время начала.

### Логирование

Логирование реализовано через библиотеку [`pino`](https://github.com/pinojs/pino).

Для указания уровня логирования используется env переменная `DEBUG_LEVEL`. Значения переменной можно узнать в [доке pino](https://github.com/pinojs/pino/blob/master/docs/api.md#level-string).

> По умолчанию, `DEBUG_LEVEL=info`

```bash
DEBUG_LEVEL=trace yarn start:dev
```

## Разработка

### Старт

```bash
yarn start:dev
```

### Создание БД

Для создания структуры БД Sqlite в проекте используется `db-migrate`. Выполните команду и база будет создана в папке `database/chgk_dev.db`:

```bash
yarn db:create:dev
```

